【大陸人玩埋DSE】考評局到內地宣傳DSE 內地中學：「與香港學生站在同一起跑線」

近日有指內地人能報考DSE，與港人站在同一起跑線爭取香港大學學位。事實上，內地一直有不少渠道，讓內地生預備及報考香港中學文憑試，除了補習班外，也有國際學校開設DSE部，讓學生修讀DSE的課程，而考評局也曾到內地中學推廣文憑試。

從順德一中實驗學校的網站可以看到，考評局考試部彭偉波曾於去年到佛山順德宣傳文憑試，向內地的家長及學生解釋文憑試考試方式、評分標準、升學途徑、科目選擇等。而順德一中實驗學校亦有開設DSE香港高中國際班，網站更聲稱「讓國內學生畢業後，與香港學生站在同一起跑線，競爭世界名校」。

考評局回應查詢時指，沒有就國籍等設定其他報考限制或資格。考生報考時，須提交其香港身份證或有效身份證明文件，以供處理相關考務安排及核實身份，而考評局亦不會收集與處理考務安排無關的個人資料，故沒有內地生報考文憑試的統計數字。至於考評局是否多次到國內中學推廣文憑試，教育局沒有正面回應，只回覆「策劃和舉辦香港中學文憑考試，是香港考試及評核局的法定職能，考評局負責相關營運事宜。」
事實上，去年高考報名人數便高達940萬人，內地考生想要入讀好學校難過登天，需要平均考獲700分才能保證入讀三大，但應考DSE競爭相對小，入讀香港的大學機會提高，故開始受內地人歡迎。有內地網站指出，「香港考生程度每況愈下，競爭遠不及全國高考，內地大部分學生佔盡優勢」，更說「近年國內高考生來港應考，已被稱為大屠殺」。

撰文：宋昕、非從
攝影：李英林、王晴

唉 香港真係好多賣港既人

成個政府都係港奸 起高鐵又係利益輸送

撰文：宋昕、非從
攝影：李英林、王晴

支那人寫o既?

多得保皇狗同佢地班打手

大陸高中個syllabus深好多

考囉
通識應該最容易
只要寫愛國愛黨3個字無人夠膽fail你

轉334果陣一早知有今日

13億人爭一萬個學位

港乜野奸丫 做得奴才正苦官員，執行主子指令係職責，Hk已經冇哂服務港民既公僕已變哂效忠朝廷既領導

派大陸狗潛入各大機構做25仔

癡撚線

所以點解要AL變dse
以前AL，香港人去英國
而家dse，支那黎香港

高等教育產業

若果情況嚴重，班怪獸家長實發癲

就算係大陸
拎住河南戶口嘅人幾時可以去北京考高考

計劃搞dse 個陣 已經係想咁啦 港共政權你以為假

屌你老母
咁都冇人嘈

發癲？唔好高估班怪獸智商
佢地只會覺得大溶合係好事
仲會講果d係你地d細路唔夠爭先會驚
夠爭怕咩多人考
呢類型鳩說話

屌你老母支共
希望2023年前唔好俾班支那狗一齊考

聽日有talk.....

4月15日-香港DSE国际班招生说明会开讲